究竟螞蟻會唔會掉死？

如果我將一螞蟻好高掉落街佢會唔會掉死
其他好微小嘅生物都係

唔會 因為螞蟻上樹

因為
螞蟻螞蟻螞蟻像我像他像你

OP咩鄉下? 掉死？

唔會
因為蟻多嬲死象

Sorry 大佬
跌先岩

估唔到真係有人拍
多謝ching解答

學到野

係月球會

點解唔會死？

後面咪有講

點解係學術台開post
問個正正經經嘅問題
都係有班懶好笑嘅人出黎搞gag
係唔係真係覺得自己好撚風趣幽默？

child登

閃電俠漫畫有集比鏡子大師變咗老鼠size, 並比佢掉落地面
結果閃電俠因為太細, 足夠起跌落地面前調節身體

DSE雞 叫做有讀物理
螞蟻自由落體嘅時候 受到重力作用
一開始會以9.81ms^-2 垂直向下加速
但係因為有空氣阻力嘅關係
螞蟻速度越快 所受嘅空氣阻力越大
向下加速度越來越慢
直至重力同空氣阻力互相抵消
螞蟻唔會再向下加速 以恆定速率向下跌 達到終端速率
因為螞蟻本身質量細
所受嘅空氣阻力唔大
即使達到終端速率再撞擊地面
所受嘅力都未必足以殺死螞蟻

有錯請細細力屌